\anonsection{Введение}
Развитие технологий, продолжающееся уже более полувека, приводит к тому, что нижняя граница
размеров процессоров уменьшается, в то время как их производительность продолжает
увеличиваться. Для рядового пользователя результатом этого является разнообразие созданных
интеллектуальных систем, используемых в повседневной жизни: от смартфонов до планшетов, от
бытовой техники до домашних роботов. Камнем преткновения становится обмен информацией между
компьютером и пользователем, растёт потребность в исследовании новых способов, более 
естественных, чем ввод данных с клавиатуры, эмулирующих бытовое общение между людьми. 
Активно развивающимся направлением решения проблемы является управление компьютером с помощью 
голосовых команд. Тем не менее, несмотря на значительные успехи в области, этот способ
применим далеко не во всех ситуациях. Другим исследуемым способом ввода данных является
использование визуальных систем: передача информации посредством мимики и жестов. Для реализации
последнего метода можно воспользоваться многими способами. 

В данной работе идёт речь о поиске так называемых ""особых""\ точек на кисти руки 
для дальнейшей их обработки. Поиск таких точек позволяет извлекать конфигурацию кисти
и давать её описание, что позволяет не только задавать исполнение определённых 
команд по заранее определённым жестам, но и выполнять совершенно не характерные для обычной
реализации данного метода действия.

В ходе исследования разрабатывается алгоритм детектирования кисти руки человека и её описания
с помощью "особых"\ точек. Важным требованием для реализации является минимизация времени
задержки на обработку каждого кадра для комфортного использования в прикладных задачах.

Поставленной {\bf целью} является создание программы для детектирования и извлечения 
конфигурации кисти руки человека с помощью языка высокого уровня Python.

Для достижения цели необходимо решить ряд {\bf задач}:
\begin{enumerate}
	\item Сделать обзор теоретического материала по детектированию кисти руки человека.
	\item Найти и описать наиболее популярные методы обнаружения кисти человека и выделить из них самые эффективные.
	\item Провести сравнение нескольких алгоритмов решения данной задачи.
\end{enumerate}